【有線告急】公屋戶靠有線睇無綫 停播料411幢公屋受影響

遭母公司「閂水喉」的有線電視能否逃過熄機厄運仍然未知，但全港原來有411幢公屋，正透過有線的傳訊系統接收免費電視，有線一旦停播，住戶可能無得睇免費電視。商務及經濟發展局表示，房委會正評估假設有線結業對接收免費電視的影響，會因應事態發展採取適當安排。有立法會議員估計，約有35萬名公屋住戶受影響，有逼切性制訂應變措施，促請當局盡快解決問題。

有線電視的母公司九龍倉集團上月宣佈不再注資有線，有線現有收費電視牌照今年5月31日屆滿，若有線放棄續牌，將於6月1日起熄機。商務及經濟發展局昨回覆書面質詢時指，現時全港共有411座公屋大廈，正透過有線的傳訊系統接收免費電視服務；房委會正評估假設有線結業，對有關住戶接收免費電視的影響，會因應事態發展採取適當安排，以便用戶繼續收看免費電視。
私人樓宇方面，商經局指沒有備存相關數據，但確認部份私人樓宇的所有電視訊號，由有線建造及管理的訊號分配系統接收，一旦有線結業，業主立案法團或管理處需負責維修保養該訊號分配系統，技術上只要系統得到妥善保養和維修，並有電力供應，住戶不會受影響。

民主黨立法會議員尹兆堅估計，若有線停播，400多座公屋使用有線的訊號傳遞系統服務，擔心有線若6月1日停播，可能令約35萬相關公屋住戶，面對失去電視訊號的問題。他指，政府有逼切性推出措施解決問題。
房屋署回應指，有線電視的傳訊系統接收免費電視服務，主要涉及在1995至2005年期間興建的公屋大廈。自落成後，相關的公共天線系統一直由有線負責保養維修工作。若有線停止服務，只要有關公共天線系統在技術上得到妥善保養和維修，並有電力供應，住戶可以繼續接收免費電視信號。

有請小鳳姐

有線咁都執得粒 到底要經營有幾不變先可以搞到咁折墮

咁咪睇viutv同RTHK，仲有network tv, 點解一定要睇TVB先

好彩買左mytv super同樂視盒
上網睇解決哂

終於可以cut 有線

唔睇還唔睇
唔可以連俾人選擇既自由都無

雞寶好波

有線新聞好好睇綜藝個D都幾唔錯 可惜

師奶會暴動

係硬件死 乜都無得睇wor

俾錢鋪返線囉

順手摺埋 cctvb

冇得睇波真係輸好多，根本香港收費電視冇得做
tvb之前個收費電視一樣蝕入肉，宜家咪重組先要搞mytv 19

無得睇波, 啲人輸少咗, 波台"可能"高質番~

原來公屋拍門班騙徒無呃人，真係會係無電視睇

Hktv 已被遺忘

當年我仲笑9個sales

公屋有咩資格睇電視

邊個會諗到盒仔技術ko鋪線拉線入屋

以前無線收費電視班仆街sales真係咁講

舖路專心搞免費電視咋下嘛

D器材係有線財產，政府想帶頭攞人著數話負責維修保養，其實人地如果真係執，器材都會收番黎賣啦，除非居民或政府宜家提早幫人買左佢架姐